+++
title = "更新资源配额"
description = "更新已创建命名空间的资源配额。"
weight = 30

+++

更新已创建命名空间的资源配额。

**操作步骤**

1. 登录平台后，在顶部导航栏单击 **平台中心** > **项目管理** ，打开项目管理页面。

1. 单击待更新资源配额命名空间所在的 ***项目名称***，进入项目详情页面。

2. 在左侧导航栏中单击 **命名空间** > **命名空间** 选项，进入命名空间列表页面。

3. 单击待更新 ***命名空间的名称***，进入命名空间详情页面。

4. 单击命名空间基本信息标签栏右侧的 **操作** 下拉按钮，并选择 **更新资源配额**。

	**或**：在命名空间列表页面，单击命名空间记录右侧的 ![](/img/003point.png) 图标，选择 **更新资源配额**。

5. 在弹出的 **更新资源配额** 对话框中，修改 CPU（核）、内存（Gi）、存储（Gi）、Pod（个）和 PVC 数（个）、虚拟 GPU/物理 GPU、显存的配置值。

	**说明**：
	
	* 命名空间的资源配额，是集群项目配额的一部分。对于某一种资源，可设置的最高配额为在项目中的未使用的资源配额，如果任意一种资源的可使用量为 0，将无法继续创建命名空间，请联系平台管理员。

	* 仅当集群中部署了 GPU（虚拟 GPU/物理 GPU）资源时，支持配置 GPU 资源配额。<br>当 GPU 资源为 **虚拟 GPU** 资源时，同时支持配置 **显存** 配额；当 GPU 资源为 **物理 GPU** 资源时，仅需配置 **物理 GPU** 配额。<br><br>**GPU 单位**：100 个单位的虚拟核心等于 1 个物理核心；1 个单位的显存为 256 Mi；物理 GPU 的单位为颗，只能整颗分配。


6. 确认配置值无误后，单击 **更新** 按钮，页面弹出提示“更新资源配额成功”。

